修訂逃犯條例通過左，10年後的香港會係點？

寫呢一篇文同大家講下《逃犯條例》修訂之後嘅香港會有咩問題
故事嘅情節可能睇落會覺得荒誕離奇，
但事實就係大陸每日會發生嘅事，

大家想唔想香港變成咁？ 6月9日，記住要企出嚟！

如果你覺得講得好嘅，希望你share出去，比你身邊嘅人睇到

逃犯條例修訂通過
10年後的香港會係點？

呢篇文，係我抱住我老婆同個囡嘅屍體嘅時候寫嘅文章。我用廣東話寫，因為我想比所有識廣東話嘅人睇到。

「有冇人可以幫下我？我個女就嚟死...求下你地。」

2029年，我活喺香港呢一個城市。

嗯，如果香港仲算係一個城市嘅話。

喺我心目中，城市應該係充滿活力、有經濟活動、有工作有休閒、有喜有悲。呢度所講嘅嘢，香港統統都冇。

嚴格來講，香港單純只係喺我嘅記憶入面曾經係一個城市。

我97年出世，今年32歲。好細個嘅時候就讀過好多有關香港嘅歷史，我出世嘅嗰一年，第一次移民潮，當時香港嘅主權由英國移交至中國，嗰時啲人好驚，佢哋覺得中共會大力干預香港內政，結果10年過去，冇事發生。

07、08年嘅時候，我記得當時我只係好細個，係小學讀到回歸呢段歷史嘅時候，完全唔明白當時走咗去啲人諗緊啲咩。因為香港嘅街頭上一片歌舞昇平。

「祖國萬歲、祖國好嘢」，香港有份可以協辦奧運，熟悉嘅藝人、企業家、政治人物傳遞聖火，大部份嘅香港人都為自己作為中國人嘅身份感到驕傲。陳巧文高舉雪山獅子旗，宣揚西藏獨立，被市民叫鬧、喝倒采。

點解？03年自由行開始實施嘅時候，香港政府大力發展旅遊業，市民本來有啲抗拒。

不過後來大部份人發現，呢班所謂嘅「親戚」原來可以帶嚟好多甜頭，錢啊錢啊錢啊，香港喺經歷亞洲金融風暴、沙士之後，突然有大量嘅資金流入，重新振興經濟，香港政府順勢將社會發展嘅重心放喺「旅遊業」、「金融業」，所謂四大支柱、六大產業，其實都離不開呢兩樣野。

大家彷彿好似忘記咗，沙士到底係喺邊到傳入香港。

之後六年嘅發展，其實大部份人都可以預料得到，只不過人類係自私，特別係一直以來都係貪小便宜嘅香港人。

大陸人越嚟越有錢，特別係唔乾淨嘅污糟錢。佢哋要搵地方清洗乾淨，用現金買樓就最實際。

大量嘅熱錢流入，樓價不停推高、推高、再創新高，政府嘅解釋好簡單、好直接，「地少人多」，普遍市民都好接受呢一個嘅解釋。

但大家忽略咗嘅係，點解香港嘅生育率咁低，人就會越來越多？唔係因為預期壽命長咗咁簡單，而係講緊每日都有150個同香港完全冇血緣關係嘅人，由大陸經單程證一車車咁車落嚟香港。

與此同時，大量「遊客」湧入香港，獨沽一味都只係中國嘅「同胞」，呢一啲人瘋狂咁樣購買香港人嘅日用品、奶粉、貴價品，因為佢哋好清楚喺深圳河嘅另一面，全部野都係假，只有假野先係真。

唔清楚嘅係大部份嘅香港人。

話就話有錢賺，不過始終生活受到影響，有啲人選擇出聲。當時有一位曾經宣布過永遠唔會參選特首嘅人行咗出嚟參選，佢設立「限奶令」、「樓市雙辣招」，彷彿有一段時間設身處地咁樣解決一班水深火熱嘅市民所面對嘅問題。

狼子野心、路人皆見。只可惜，大部份人當時睇唔到，又因為另外一位候選人有關婚外情嘅新聞影響，甚至有一段好長嘅時間，狼嘅支持率高企。

結果係正中下懷，所有事情都按住幕後嘅操縱者所計劃嘅一樣。「國民教育」、「人大落閘」，種種事情，將香港特別行政區同埋香港直轄市之間嘅距離逐漸拉近。

2014年嘅9月28日，一部份嘅香港人終於甦醒。數十萬人上街反對「假民主」、「假普選」，佢哋知道再係咁落去，香港會完全被中國共產黨吞沒，昔日所謂國際金融中心嘅光輝，一一都會被嗰一啲貪得無厭、將自己無限放大嘅中國人吞噬。

政府施放催淚彈驅散民眾，令一班原本不抱有政治立場嘅人，都因為懼怕而走上街頭，捍衛香港嘅核心價值，民主、人權、自由，每一樣野都係喺中國嘅管治之下唔存在嘅嘢。

人人走上街頭，希望可以為自己、為自己嘅下一代爭番口氣，佔領香港唔再係一個口號，而係真真正正存在嘅一件事。

當時中學未畢業嘅我，都曾經希望為香港出一分力，行咗出嚟。

魯迅講過「不在沉默中爆發、就在沉默中死亡。」。

呢句係本來係一句好重要嘅警世名言。好可惜嘅係，當期時嘅一班香港人，好似誤會左呢句嘅意思，以為不沉默就係爭執，爭執就係解決問題嘅方法

世代矛盾，大部份嘅年青人同自己屋企人鬧交、講晒粗口，甚至斷絕來往，老死不相往來。本來咁樣唔係並一個好大嘅問題，因為老一輩遲早都會死，香港遲早都係會由年青人所管理，所以唔需要理會。

意識形態矛盾，佔領嘅群眾，特別係年青人心間，產生極大嘅矛盾。希望和平理性非暴力留守嘅一班人，被冠上「左膠」嘅代名詞，希望以力量抗爭去展示年青人嘅決心嘅一班人，被冠上「激進」、「鬼」、「共產黨派嚟」嘅代名詞。

政制冇任何嘅改變，中央政府亦都冇因為咁而讓步，佔領亦喺毫無進展之下完結。但香港從此再不一樣。

喺左右翼嘅意識形態抗爭下，反對派嘅聲音不斷分裂、減少。主張和平理性嘅學聯幾乎名存實亡，主張港獨嘅青年新政、本土民主前線亦都係政府嘅不斷壓迫之下消逝。社運嘅領袖被其他人恥笑、辱罵，佔領運動之後嘅所有遊行、示威，大部份人都抱着一種消極嘅態度去應對。

「要返工，不了。」
香港人再一次正中共產黨下懷。

當時好多人都知道香港情況其實正值危急存亡之秋，但又有邊個諗到係咁快？

2019年，政府因為一件完全風馬牛不相及嘅謀殺案，宣布修改《逃犯條例》。從此，其他國家嘅執法人員就可以暢通無阻咁樣喺香港緝拿「逃犯」。

但老實講，又有邊個國家會喺香港緝拿逃犯？

2019年嘅6月9號，上一次佔領運動嘅年青人、再加上新一批嘅學生，走上街頭抗議中國共產黨對於香港內政嘅暴力干預、抗議香港政府嘗試打開呢一個潘朵拉的盒子。

嗰年我啱啱大學畢業，忙住搵工，又擔心遊行示威會比政府秋後算帳，從此再冇機會做政府工、鐵飯碗，再加上之前佔領嘅失敗令我心灰意冷，我冇行出去。

最後人數唔夠，遊行亦都只係遊行。得唔到國際關注，亦都冇辦法令橫蠻無理嘅政府懼怕。

部份人仍然選擇安坐家中睇大陸劇集；部份人仍然同佢哋屋企人冷戰，冇同佢哋解釋香港嘅未來危在旦夕；部份人仍然記掛着個人層面上嘅新仇舊恨，選擇唔參與。

結果，《逃犯條例》修訂草案正式通過。
潘朵拉的盒子亦都從此打開。

十年啦，香港變成點樣？

「爸爸，我個肚好痛啊。」我6歲大嘅女兒喊住咁向我求救。

「明明已經食晒屋企僅餘嘅藥物，點解仲會咁㗎？」我不明所以。

「老公，點算啊？可能乖女係盲腸炎，要去睇醫生做手術㗎！」我貌美如花嘅妻子說，對我來講，呢個女人係我呢10年來遇上最幸福嘅事。

「我唔知呀...依家邊度搵醫生。」

講起醫生，《逃犯條例》修改之後嘅一年，政府藉着公私營醫療系統失衡做藉口，都修改埋《海外醫生條例》，免除執業試嘅限制，等其他國家嘅醫生可以免試直接到香港行醫。

只係，又點會仲有其他國家嘅醫生嚟香港？

除左一個地方。嗰個有錢就可以成為醫生、有錢先可以醫病嘅地方。

「冇辦法，我唯有出去啦。」男人就應該負擔起家庭嘅責任。

「辛苦你啦老公...」妻子哭住對我講。

講起男人責任，大概我從來都無負責過。

十年前畢業嘅時候，我無去遊行，只顧住搵合適嘅工作。的確，我最後搵到一份國際貿易公司嘅工作，收入雖然唔算可觀，但仍然能夠糊口，而且有足夠嘅收入，等我每年同當時嘅女朋友（而家嘅妻子）去一次日本。

知道香港情況危殆，雖然失落，但我地至少還有錢。

香港政府喺嗰個時候居然進一步開放邊境，等大陸人可以免簽證自由出入香港。

大陸醫生、免簽證自由行，香港人點會唔驚？但係太遲啦。逃犯條例通過，如果你鬧中央政府，就會被控以顛覆國家政權罪捉上中央受審。當其時香港人已經再冇辦法可以阻止，唯有繼續隻眼開隻眼閉。

「有冇人啊？施捨幾個發財錢啦...」街邊嘅乞兒慘叫哀號，佢臉上長滿毒蒼。

「拎去啦。」我塞咗張$100俾佢，全個香港都係乞兒，不過用廣東話行乞買少見少。

2019年，香港修訂《逃犯條例》，大量資本家因為擔心喺香港都要俾人拉返北京，選擇從香港撤走所有資產。大量公司倒閉，打工仔失業。美國、英國仲有歐盟各國對香港同埋中國發出「嚴正交涉」，以其人之道還其人之身。

2024年，美國撤銷《香港關係法》，決定斷絕同中國所有嘅來往。香港唔再享有獨特嘅關稅優惠，直接受貿易戰波及。同年，香港政府宣佈取消同美國嘅聯繫匯率，轉為與人民幣掛鉤。其他外資都相繼撤走，我就喺當其時失業。

唔緊要，至少我哋仲有國家！

可惜嘅係，中國無好似個一啲「唱好祖國」嘅紅衛兵所講嘅一樣，打贏貿易戰。華為、聯想、小米、騰訊相繼倒閉，共產黨馬上變成空心老官。中央政府為左掩蓋失敗，不停咁印刷人民幣，控制匯率，通貨膨脹不絕。

港紙跟隨人民幣一樣變為垃圾，香港人走得嘅就走，經濟活動癱瘓、昔日嘅東方之珠變成西方國家嘅笑炳。剩低落嚟好似我咁樣嘅香港人，就同嗰一班以為香港仲好好，由大陸湧落嚟嘅難民，留喺呢個死城入面。

2029年，香港剩低一片頹垣敗瓦。

「個仔， $100 ，麵包都買唔到啊。求下你可唔可以俾多少少我，我已經四日冇食過嘢。」

「伯伯，唔好意思，我真係冇晒錢呀。我要幫我個囡搵醫生，再見。」
「救我啊...」

我真係冇辦法...
我嘅生活都只係啱啱夠，我真係冇辦法幫你。
對唔住、對唔住。

而家最緊要係我個女。我要救翻佢。
我忍住唔理佢，一路向前跑，跑去地鐵站，我要去中環，中環一定仲有醫生。

「靚仔，有冇興趣跟我過一晚夜？」一個年青貌美嘅妓女拉住我。佢講嘅係純正嘅廣東話。

「阿妹，快啲返屋企啦。你幾多歲啊，點解要出嚟做呢啲工作？」

其實我知道呢句係廢話，有錢邊個想做妓女？

「15歲，屋企冇錢，你養我啊？」佢問我。
「對唔住...」

「唔使對唔住，賠罪嘅話就同我過夜啦，好平， $100就夠...求下你啦。」

麵包都唔夠買，居然可以換一個年青少女嘅一晚。

「好對唔住...我有好緊要嘅嘢要做。」

我唔可以再理，就算傷心，都唔關我事。
我自己都未顧掂自己！

我一直跑，終於跑到去尖沙咀地鐵站，過咗海之後就有好多人住，嗰度一定會有醫生！

我用電話掃描QR code，終於可以入閘，嗰張八達通喺香港八年之前就已經在冇用。地鐵站內一個人都冇，就好似死城一樣。

我沖落去月台，有一架地鐵。地鐵入面一個人都冇，車長亦都冇開車嘅打算。

「車長，請問你可唔可以開車？」我請求。

「聽不懂、你說普通話。」

「啊...兄弟你好你好，請問可不可以幫我一個忙，把地鐵開到中環去？」

佢無回應，只係張開手。

「我真係冇錢...求下你通融一下，我啱啱入閘有比到錢。」

佢仍然都係冇回應。

「呢度$1000。求下你呀，剩低嗰啲錢係用去幫我個囡搵醫生㗎！」

我跪喺地下求佢。

「求下你啦，同胞同胞。求下你幫下我。」
「說普通話，你他媽的聽得懂嗎？操你媽的，死垃圾。」

「求求你，求求你。」我拿出一疊$1000，這幾乎是我一半的錢。

「上車，死香港人，垃圾。」

終於，我上到車。
5分鐘之後，我去到中環。

港島區唔同新界九龍，仍然有好多人生存，去到一定可以搵到幫手。不過話就話生存，但基本上都只係低限度嘅生存，而唔係生活。

喺港島區嘅香港人基本上已經唔存在，大部份係喺支爆前成功將資產轉移、逃離嘅嗰一堆大陸人。

我好辛苦咁樣搵到一間仍然有營業嘅診所。診所大排長龍，就咁睇嘅就已經有100個人喺度排隊等緊。

我見到排我前面嘅師奶，抱住佢手中嘅小朋友，個小朋友好細個，應該仲未戒奶，但係就口吐白沫，面青口唇白。

「太太，有冇野我可以幫到你？」
「冇啦，係我衰，我真係唔應該俾小朋友出世。」

「你個仔發生咩事？」
「我年紀大啦，奶水唔夠。唯有要佢飲奶粉...結果就出事。你知道㗎啦，2019年之後，香港幾乎冇晒外國嘅嘢可以再買，大陸奶粉、你飲到有三聚氰胺嘅已經係幸福嘅一件事。」

「阿仔佢...唔知飲咗啲咩奶粉...」佢喊住咁講。

「對唔住...」

點解我要講對唔住？
因為2019年6月9日，當我仲可以改變一切嘅時候，我選擇咗沉默。好多人都選擇咗沉默。

而家除咗對唔住，我仲可以講啲咩？

過咗一段好長嘅時間，我終於排到最頭。

「醫生，醫生，求下你救下我個囡...」

「說普通話，你他媽的懂不懂規矩？」中年戴眼鏡嘅大陸醫生一啲都唔客氣。

「對不起、對不起，能不能請你救一救我的女兒？」

「她人呢？」
「她在家裏休息着、沒辦法過來這邊，她應該患上了盲腸炎，必須動手術。」

「你的意思就是要我外診啊？」
「對對對、請問可不可以？」

我由個袋入面拎出三萬蚊港紙，全部塞曬比佢。佢稍為點算左一下，搖搖頭。

「三萬塊嗎？坐公交車去九龍也不只這個價錢，你他媽的不要妨礙我。」

「求下你，醫生。不，求求你、請你幫助我們...」

我由銀包入面，拎出我哋一家三口嘅合照，遞比面前呢一個大陸醫生。

「啊...」佢稍為望咗一眼我地嘅合照，突然講：「去吧，咱們去！」

「真嘅，實在太好啦醫生！！！」
「講中文，你說的不是中文。」
「謝謝、謝謝、謝謝！！」

我地坐上咗醫生嘅座駕，佢帶同兩個男護士，開住車，經過空無一人嘅紅磡海底隧道，唔使10分鐘就返到黎我喺紅磡嘅屋企。

「醫生請、醫生請、這邊這邊。」
「你的錢呢？」

「醫生，我真係冇晒錢呀。求下你幫下我個女。」

「那不好辦，用她來繳費吧。」佢指住我老婆。

「點可以呢？」
「那好吧，咱們走！」佢好嬲咁講。

我個女好辛苦咁樣喺地下典來典去，連開口講嘢嘅氣力都無。

「對不起、對不起！」老婆開口，佢向我示意，佢願意用身體換取女兒嘅性命。

「老婆，對唔住...」我喊住咁樣將老婆交俾中年大陸醫生。

「我愛你...」

老婆喊住咁樣想將醫生拖入房，但係醫生拒絕，就咁喺我面前，禁低佢，撕爛老婆件衫，起勢咁樣吸啜佢嘅身體，然後不停抽插佢，老婆喊住咁樣呻吟，醫生一面強姦我老婆，一面喘晒大氣。

我成個人跪左係度，呆左。我要忍住，我要忍住，捱過呢一關，阿囡就有救，我哋就可以重新開始我哋嘅生活。

老婆，辛苦你啦...

醫生喺我老婆體內射精，然後竟然又叫另外兩個男護士捉住我老婆，繼續輪姦。我想去阻止，但係醫生一拳打低我。

我喺地下郁唔到，我捉住佢隻腳，拼命咁樣求佢救我個女。

「求下你，求下你。」
「屁，我根本不懂得醫術。」

佢講完之後，一腳踢暈咗我。

醒返之後，我已經被香港公安刑事拘留，喺監獄入面過住睇唔到天空嘅日子。14日嘅時間，我冇1秒唔係內心煎熬住，內疚自己所犯嘅錯誤。

第15日，我由警察局出返嚟，即刻跑返屋企。

太遲啦。

我抱住老婆同埋個女嘅屍體，不停咁喊、不停咁喊。

太遲啦。

我唔係遲咗15日，我遲咗10年。

10年前，我選擇咗逃避，由嗰一日開始，香港就注定玩完，我嘅命運就注定改寫。如果可以重新開始，我又會點揀？

不再沉默中爆發，就在沉默中死亡。
二零一九年，六月九日，不再逃避。

香港人一定要企出嚟！

too long....

其實望下隔離深圳就知香港係咩樣

其實你都心知2047會點

推

古仔幾好，

但係唔夠大陸人打呢度好撚嬲!

應該呃個醫生嚟到後，一家三口享受虐殺支醫嘅快感!

當大陸醫生同兩個男護士入到屋，表示要用我老婆身體交換後，我連最後的幻想都沒有了。
我好清楚呢個支醫同兩個男護士根本不會救我的女兒。這種事在我鄰居身上已經發生過了。
我那鄰居死前十分懊悔，更對我說早知這樣，不如用plan B.，然後他告訴了我詳情後就死了。
鄰居Plan B的,我一直緊記，部署，只是沒想過真的會用……
我對老婆說:好好服侍大爺。
老婆點頭，這是我們的暗號。
隨即老婆主動抱著大陸醫生，而兩名男護士在旁淫笑正等待好戲上演。
我靜悄悄走到燈製旁，按下了機關製。
一秒不到，我的家中所有門窗都被鎖死，然後某種氣體由出年沒開的冷氣機噴出……

一剎那，氣體即充滿室內。
大陸醫生和他的兩名男護大驚!
他們怒喝:你這香港垃圾幹了甚麼?
我不慌不忙地道:我放了毒，一種殺蝗的毒。
大陸醫生和兩名男護士正想上前打我，但他們行不夠兩步，身體就跌倒在地，痛苦地抽蓄著，他們的皮膚迅速潰爛，不停發出痛苦的尖叫……
大陸醫生已經痛得死去活來,他問:為何你們都沒有事?呀~呀~
對，我同老婆仲有個女都冇受毒氣影響。
我淡淡然地說:呢種係我鄰居發明的毒，佢死前至研究好，佢話我知呢種毒有基因識別功能，專殺蝗族。
說罷，我當年也只是半信半懷，但鄰居死前要我布置此一機關，我也是寧可信其有。想不到竟然真的如此有效。
大陸醫生和兩男護已全身表皮溶化，四肢無力地痛苦抽蓄。
大陸醫生淚眼向我哀求:大哥，救你放過我~呀！我給回你三萬元，不還可給你更多!呀~
另外兩名男護也求饒:對!我們也給你錢~呀~我們不想死!好痛呀！
我搖頭:我沒有解藥，你們會持續痛苦一個月才死。
然後我伸手，正打算按另一個機關製，老婆見狀，於心不忍地問我:老公，你真係要咁做?

有無諗過2047之後都一鳩樣
宜家出黎遊行只不過將自由維護到2047

我望望已經病到無力的女兒，及躺在地上絕望掙扎的蝗渣。
我咬咬牙，堅定地對老婆說:既然呢種毒真係可以專殺蝗，我就應該咁做，我唔想將來有其他人好似我地個女咁。
老婆默然，不再阻止我，我按下了製，屋中的門窗再打開，彌漫室中的毒氣，向室外飄去。
當年鄰居死前說:呢種毒只要一進入大氣，就會極速擴散整個地球……只係我而家至完成呢隻毒嘅雛型，要等佢慢慢成熟，至少要十年，我冇咁長命……老友，麻煩你將裝毒嘅儀器，照我設計圖裝好，有日……會救到你，信我……
鄰居講完後就斷氣了。

我望著隨風飄散的毒氣，有種久違了的輕鬆自在，本來香港的天空已在多年前給大陸的霧霾籠罩，但是隨著毒氣不停擴散，竟將霧霾驅走!
神奇地，陽光再次照入這個城市!

數天後，全球的新聞都報導著十多億蝗族人患上奇怪重病，全身表皮溶解，無力地痛苦哀號。整個支共國已經崩潰，甚至可以話滅絕。

說也奇怪，那天之後，我女兒的病也不藥而癒了。
我覓得了工作，就是被聯合國聘用，清除蝗族的死屍，將他們送去大灣區堆田。

數天後，全球的新聞都報導著十多億蝗族人患上奇怪重病，全身表皮溶解，無力地痛苦哀號。整個支共國已經崩潰，甚至可以話滅絕。